滬黑心疫苗苦主上訪 斥維權難過登天

2018年08月14日

滬黑心疫苗苦主上訪 斥維權難過登天

■譚華昨到國家信訪局上訪。

內地問題疫苗禍害全國民眾，連日來許多受影響的苦主湧北京上訪。昨早又有一批疫苗受害者到國家信訪局上訪。其中譚華原是上海復旦大學MBA畢業生，4年前因接種懷疑有問題的瘋狗疫苗而出現嚴重後遺症，多年來維權不果，更曾遭當局禁錮毆打，最後更被迫逃離上海。她近日因吉林長春長生假疫苗事件而與其他苦主認識，並一同到北京上訪。

譚華把在國家信訪局排隊等候時所拍的影片上載到Twitter，驚見有大批因着不同原因上訪的訪民聚集，隨後在場訪民人數更達上千人。她發佈走訪國家信訪局見聞，直言維權難過登天。她說：「外面排隊4小時，裏面接着排隊幾小時。權力壟斷下的苦難民眾，把希望寄託在最後一根稻草。」

■上千名不同原因上訪者昨在國家信訪局外大排長龍。互聯網

「把希望寄託在最後一根稻草」

《蘋果》記者電話訪問時表示，4年前因接種懷疑有問題的瘋狗疫苗而出現突發性耳聾、癲癇等嚴重後遺症，她與母親因為維權而遭受到當局迫害，不但被毆打至遍體瘀傷及手指骨折，更被長期非法拘禁累計200多天。

她表示，上訪主要提3點要求，第一要求當局遵守國家主席習近平對疫苗事件下達的「以人為本、救人優先」的指導精神，對於未有治療成功的孩子及受害人，根據情況來幫助他們的治療費和生活費；第二要求當局公平公正公開處理他們的診斷結果；第三是要求當局落實對問題疫苗受害人的賠償及保障政策。

《蘋果》記者

上一則
上一則
河馬牙力驚人可咬穿鱷魚

黨會幫你解決問題 放心
縱做鬼也幸福

上海學咩人搞事呀經濟好就得

只要攪好經濟, 比人感覺國家向上就得 大頭奶粉單野都係咁處理

黨疼國愛

維權也瘋狂

因為冇選票

去美國大使館微博喇

鄰國的事不容許我們説三道四

5毛:不喜歡中國的人可以離開中國